'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Lanx, Darian <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17 de setembre de 2015
.\"    Manual: Frameworks del KDE: KService
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.15
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "17 de setembre de 2015" "Frameworks del KDE Frameworks" "Frameworks del KDE: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOM"
kbuildsycoca5 \- Refà el cau de la configuració del sistema pels fitxers d\*(Aqescriptori al KService\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPCIONS\fR...] 





.SH "DESCRIPCIÓ"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
construeix el cau binari de les dades emmagatzemades als fitxers
\&.desktop,
\&.xml
i tipus MIME que l\*(Aqentorn de treball KService utilitza per a trobar connectors, aplicacions i altres serveis\&.

.PP
La biblioteca KService empra aquesta base de dades per proporcionar de manera eficient la informació requerida\&.

.PP
Normalment els usuaris no necessitaran executar aquesta aplicació directament\&. El KService l\*(Aqexecutarà si cal, cada vegada que algun dels fitxers canviï les dades desades a la memòria cau\&.




.SH "OPCIONS"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignora els fitxers definits per l\*(Aqusuari (a
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Actualment, això només està suportat en sistemes Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



En lloc d\*(Aqutilitzar la memòria cau existent i només actualitzar la informació que ha canviat o que ha estat afegida, començarà amb una memòria cau buida\&. S\*(Aqignorarà si s\*(Aqestableix l\*(Aqopció
\fB\-\-global\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Ordinàriament, el
\fBkbuildsyscoca5\fR
envia un senyal a través de D\-Bus una vegada que la memòria cau s\*(Aqactualitza per a totes les aplicacions que utilitzen KService, de manera que sempre estan treballant amb la informació més recent\&. Aquesta opció suprimeix aquest comportament\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Prova la generació de la base de dades del menú d\*(Aqaplicacions\&. En realitat no construeix la memòria cau\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Utilitza el \(Fomode de prova\(Fc QStandardPaths per evitar interferir amb les dades de l\*(Aqusuari\&. Això és per a ús amb les proves unitàries\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fIID\-menú\fR\fR
.RS 4



Segueix un identificador de menú per a la depuració\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informació sobre l\*(Aqautor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra informació sobre la llicència\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Mostra un text breu d\*(Aqajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-v, \-\-version\fR
.RS 4



Mostra informació sobre la versió\&.

.RE





.SH "FITXERS"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[idioma]_[sha1\-of\-dirs]
.RS 4



La memòria cau del KService generada per
\fBkbuildsycoca5\fR\&. Sobre els sistemes Unix, el
\fIdirectori_cau\fR
sol ser
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "VEGEU TAMBÉ"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ERRORS"

.PP
Si us plau, useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne\&.


.SH "AUTORS"
.PP
\fBLanx, Darian\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Va escriure la documentació original\&.
.RE
.PP
\fBMerry, Alex\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha actualitzat la documentació al KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
